奴隸為返工，八仙過海顯神通。

港鐵今日早上發生大故障，荃灣線、觀塘線、港島線及將軍澳線均受影響，不少趕上班的打工仔大吐苦水，抱怨花了相當長的時間才能返到公司。本身是精算師又熱愛跑步的梁先生（Bruce）今早改搭其他交通工具，先由尖沙嘴搭船往灣仔碼頭，再用30至40分鐘由灣仔跑回鰂魚涌的公司。

梁先生（Bruce）

路線：尖沙嘴往鰂魚涌

方法：搭船、跑步

平時車程時間：30分鐘

今日所用時間：1小時20分鐘

「尖沙嘴搭船往灣仔碼頭，當時約早上9時，見到很多人等巴士，又怕塞車，剛巧今天穿了跑鞋，沿軒尼詩道、英皇道跑回公司，跑了約30至40分鐘。」

徐先生

路線：藍田往大圍

方法：轉乘巴士往大圍

平時車程時間：40分鐘

今日車程時間：1小時50分鐘

「原先想坐港鐵，在藍田站等了30分鐘一班車都無，真想回家休息一下！最終轉坐巴士，但等巴士用了40分鐘，車程也要40分鐘。」

何小姐

路線：樂富往柴灣

方法：步行到黃大仙巴士總站，乘巴士到柴灣

平時車程時間：1小時

今日車程時間：2.5小時

「去到樂富站閘口機關閉，等了10分鐘左右仍未能入閘，所以步行15分鐘到黃大仙巴士總站，再乘過海巴士到柴灣。等巴士要第3架才上到車，開車之後路面都十分擠塞，要1個多小時才到。」

葉先生

路線：油塘往柴灣

方法：乘港鐵由油塘站到鰂魚涌，再轉乘巴士到柴灣

平時車程時間：50分鐘

今日車程時間：1.5小時

「在鰂魚涌站堆滿人等候，等了10分鐘左右仍不見有列車，所以出站轉乘巴士往柴灣。」

許小姐

路線：觀塘往杏花邨

方法：觀塘站乘港鐵往杏花邨

平時車程時間：約30分鐘

今日車程時間：1小時30分鐘

「10點出門時已知港鐵延誤，衡量過改搭小巴過東隧一樣塞，明知要等都無奈入閘。觀塘等了15分鐘車，慢駛去藍田1分鐘變4分鐘，在油塘又等了40分鐘！要讚的是乘客很守秩序，可能訓練有素吧……如果港鐵真心要道歉，起碼出閘拍卡唔扣錢啦！」

倫小姐

路線：粉嶺到銅鑼灣

方法：粉嶺坐港鐵東鐵線到紅磡，再轉乘過海巴士

平時車程時間：1小時

今日車程時間：2.5小時

「算是間接受港鐵大故障影響，在紅磡等候了一小時才上到過海巴士！無想過會影響到自己，不知幾點返到公司，人逼人感覺好恐怖，不過公司都體諒。」

奴性重